Ik zie hem, vooruit de meeste gewoon rechters en geëerd man, een jongen van mijn naam met een voorhoofd die ik ken en gouden haren, bij deze plaats- en fair te kijken, met geen spoor van deze dag esthetische- en ik hoor hem vertel het kind mijn verhaal, een offerte en een haperende stem.
"Het is een veel en veel beter wat ik doe, dan ik ooit heb gedaan; het is een veel betere rest dat ik naar dan ik ooit had durven dromen."
Hoofdstuk I JONATHAN HARKER'S JOURNAL (_bewaard in steno._) _3 mei.
Bistritz._--Links München om 08:35 blz.
M., op 1 mei, met aankomst in Wenen begin volgende ochtend; moeten aankomen om 6:46, maar de trein was een uur te laat.
